# Интеграция Python-приложений с Windows API при помощи PyWin32

## План выступления

Многие крупные компании исторически предпочитают использовать MS Windows. Я расскажу об опыте разработки Python-приложений для компаний, которые не любят Docker или WSL (Windows Subsystem for Linux), а предпочитают MS Windows в чистом виде.

О чем именно я хочу рассказать:

1. Какие программные библиотеки мы используем под MS Windows. Поговорим о совместимости следующих групп библиотек с MS Windows:
    - Web-фреймворки
    - Драйверы баз данных
    - WSGI-серверы
    - Распределенные очереди задач
    - Брокеры и межпроцессное взаимодействие
    - Библиотеки для анализа данных
2. Работа с планировщиком задач MS Windows.
    - Как правильно настроить полномочия для выполнения задач планировщика без необходимости входа пользователя в систему
    - Создание задач вручную, импорт задач из XML
    - Создание задач программным способом 
3. Запись логов в журнал событий MS Windows.
    - Настройка полномочий для корректной работы системы логирования Python
    - Использование NTEventLogHandler из стандартной библиотеки Python для работы с журналом событий Windows
4. Менеджер учетных записей MS Windows
    - Используем встроенные возможности MS Windows для хранения учетных данных при помощи библиотеки ```keyring``` 
5. Задействуем технологию COM на примере интеграции с продуктами MS Office.
    - Сравнение 2-х подходов: работа с .xlsx-файлами при помощи библиотек основанных на работе с XML и при помощи технологии COM
    - Используем ```xlwings``` для управления Exсel-моделями из Python-приложения. 
6. Разрабатываем супервизор процессов.
    - Особенности мультипроцессинга в MS Windows
    - Рассмотрим пример супервизора процессов
7. Запуск Python-приложений в качестве служб Windows.
    - Настройка полномочий для работы с Windows-сервисами
    - Установка и настройка PyWin32 для корректной работы Windows-сервисов на Python
    - Использование виртуальных окружений Python с Windows-сервисами
    - Регистрация, удаление, запуск и останов Win-сервисов. Стратегии восстановления после сбоя.
    - Отладка Win-сервисов
8. Графические Desktop-приложения.
    - Применение PyQt
    - Разработка Desktop-приложений с Web-интерфейсом. 
9. Приложения для Windows Tray.
    - Применение библиотеки ```pystray``` для создания приложений Windows Tray.
10. Развертывание web-приложений под MS IIS.
    - MS IIS в качестве реверс-прокси для Web-приложений, написанных на Python
    - Проксирование WebSocket
11. Поставка решения в закрытый периметр заказчика.
    - Особенность сборки проекта на Python без доступа к интернет
    – Включаем pip-пакеты в комплект поставки
    - Вопросы лицензирования применяемых библиотек
    - Варианты защиты исходных кодов
12. Пишем инсталлятор для MS Windows с использованием NSIS.
    - Пример инсталлятора
